德國默克爾警告：警惕中國滲透巴爾幹

《德國之聲》報道，德國總理默克爾在周三（2月21日）會見了來訪的馬其頓總理扎埃夫（Zoran Zaev），在共同會見媒體時她提到中國在西巴爾幹地區的投資，強調經濟合作不能與政治訴求掛鉤。近來不少歐盟國家政要發出警告，中國正在嘗試用經濟投資和政治滲透分化歐洲。

報道指，默克爾發出警告稱，中國不應該將在西巴爾幹地區的投資與政治訴求掛鉤，「我對於中國希望在這裡擴大貿易合作……以及投資的事實並沒有異議」，默克爾表示德國支持自由貿易，但是她強調自由貿易必須是「互惠」的，而且開放「不能只是一方，而應該是各方」。

「問題在於……經濟關係是否與政治問題掛鉤？」默克爾還強調，如果是這樣的話，那將「與自由貿易精神不符」。

在新聞發布會上，默克爾還稱讚馬其頓在爭取加入歐盟的道路上取得進展。馬其頓是西巴爾幹地區正在尋求加入歐盟的國家之一。

報道指，馬其頓目前還在尋求加入北約組織。中國在這個巴爾幹國家投資了高速公路建設項目，扎埃夫總理不久前還感謝中國總理李克強幫助馬其頓進行現代化建設。

法新社報導指出，默克爾這番表態的背景應該是中國近年來大力推動的「一帶一路」項目，範圍覆蓋亞歐大陸的廣大地區，引發了歐洲對於北京政治影響力日益增長的擔憂。

此外，中國在歐洲的一些戰略性產業和基礎設施領域進行了大量投資，包括在遭受經濟危機重創的希臘買下比雷埃夫斯港。

在歐洲，有一些人擔心受惠於中國投資的巴爾幹國家將會更加傾向於在歐盟內捍衛北京的利益，尤其是在涉及人權和貿易的議題上。

《德國之聲》指出，不久前曾經訪問中國的法國總統馬克龍就警告道，一些歐洲國家現在對於中國的利益訴求過於開放，「有時候甚至會以犧牲歐洲的利益作為代價」。德國外長嘉布瑞爾去年8月也曾在巴黎表示：「如果我們不制定一個（統一的歐洲）對華戰略，那麼中國就會繼續分化歐洲。」

之前有班愛支病人啱係話支那有良好外交國際關係

Old news is so exciting
呢啲野垃圾中共最叻做

默EE: 蛔狗滲透緊歐洲你又睇唔睇到

有咩地方佢哋唔入尋姐
佢只係着香港玩左幾廿年嘅嗰套
應用喺全世界

成個歐美陣營好似如夢初醒咁